이게 뭐라니?
칼국수요.
나 밀가루 음식만 먹으면 체하는거 알면서 칼국수를 했다니?
어머니가 하라고 하셔서,
내가 언제?
 형님이...
 내가 언제?
어머니, 눈치없는 동서가 이왕 저질러 논거 어쩌겠어요? 먹어야죠. 어머니꺼까지 제가 다 먹을께요. 동서 눈치 진짜 없다. 어머니 밀가루 음식 싫어하신다잖아.
제사지내고 남은거 없냐? 부침개니 뭐니 싹 쓸어넣고 김치넣고 보글보글 지져. 원래 제사지내고나면 그렇게 며칠씩 먹는거다. 한두번 해보냐? 뭐하러 힘빼가며 칼국수를 밀어? 힘자랑 하고 싶으면 이불빨래라도 하든가. 
 형님. 그냥 먹고 싶다고 해달라고 하지, 거짓말까지 해요?
쉿. 내가 해달라고 하면 안해줬을거 아냐.  세상에,  이거야 이거. 동서, 여기다 라면스프 넣었지?
라면스프요?
대한민국 오천만 입맛을 사로잡은 바로 그 맛, 죽은맛도 살린다는 기적의 바로 그맛, 그 이름도 찬란한 라면스프! 아냐?
라면스프 안넣거든요.
안넣는구나. 난 뭐든 그거 넣고 하는데. 그럼 이거 순전히 동서 솜씨야? 동서, 이담에,
 알아요. 식당 차리면 대박 터진다는거. 
